屋企既天花咁樣 點搞好？

有無人識

剷晒佢

油啲水墨畫上去

之後呢

咪玩喇

好似賓周仔啲青筋

屌鳩你
係我錯 唔應該上連登問

油返佢

用邊隻油漆

搬屋

樓上漏水

樓上漏水，去管理處投訴，叫樓上負責整。

搵左水路先搞油漆

咁仲煩
直接搵管理處算

你唔自己都搵下你預佢拖你半年

自己去搵樓上個業主針 咪仲煩
拋個波俾管理處算

兩樣同時做

好快就會有個大水泡出黎
再一野吉穿佢

真架？ 唔好嚇我呀

滲水。止唔到滲水就冇得根治，最後甩石屎扑鳩死你。
滲水情況唔制止只會越嚟越勁抽，越拖越難攪。

What the fuck

我公司之前都係咁，結果要搬
之後嘅租戶3年頂唔順都搬，而家又有新租戶唔知頂得幾耐。

真
之前甩到見到綱筋

有少少似墨魚

我果個位置係窗口位 咁都滲水既話 就好奇怪

你屋企同沙田站一樣

點解會喺到見到你架

油完隔幾年又會剝落

剛剛先有？
手掂下啲泡泡位濕唔濕？

唔係呀 有一段時間 實在幾耐就唔知
係近排先理佢。
唔濕

窗口位出現好大可能係外牆窗框位有裂縫，
早前十號風球嗰陣後就有？
租就唔理佢
買左就。。。。要搭棚整

打針止水

喺呢個位 上面又唔係廁所位 唔會滲水掛。
幾耐之前有 真係唔知 係近排先留意佢

咁樣通常外牆滲。要搭棚做。

上面漏水呀！好大穫

on9

不過前提要剷黎睇下先 係唔係真係滲水先。
要搭棚 就食得屎 都唔知關自己事 定管理處

收到，我即刻收嗲

外牆就管理處

諗起就煩希望唔好咁大工程喇

唔該哂咁多位巴打

都係要去管理處講架喇
你個冷氣機位上面有無舊石屎突出黎擋雨？

外牆位置？有呀

咩位置, 廁所?

呢度都好似有裂紋？如果係咁，其他裂紋應該都係由呢度入水滲過去，可能打針有用

房間? 外牆慢慢滲入黎掛

會唔會冷氣吹天花板，搞到樓上地下濕鳩哂，
佢就開行冷氣唱返地下，
你個天花板唔夠樓上涷，所以就出水

係房間

落雨後，雨水嚮牆搵到罅位就會走，最大症狀就係落雨第二日個位會濕濕地，但幾日後乾咗就好似冇嘢咁。
只係油漆受牆身濕氣影響就會谷起變得鬆化。

Anyway, 如果要做就真係襯天氣乾燥做修補工作最好。

一係打防水針 一係搭棚係外牆做過批檔
最重要係叫得郁管理處

可能係 我掂落去又唔濕

好大機會個舊石屎有裂
點都係管理處處理先

唔該哂巴打

要證明外牆滲，管理署先會受理。

冷氣機上面啲灰係咪有啲卜仔凸起？用手篤下佢睇下入面係咪空既

似外牆，理論上管理處/業主立案法團負責整

得一粒係空空地 其他都係實

冇十成都九成係外牆滲入喇

我諗起之前外牆有吊船執馬賽克石。唔知係唔係打炮打鬆左係底 搞到滲水入黎

我諗諗下都係 呢係位 無理由上面會滲水落黎 又唔係近廁所位

有需要可以搵我，屋企人做防水

好呀。搵管理處針針再算

外牆入公眾位，call 物管叫佢搵人搞，唔搞搵滲水辦

同問

滲水辦 未聽過

分分鐘真係
唔係講笑，樓主你搵人上樓上睇睇好

打針其實係治本措施，
最好係在打返相關既破損既石矢&防水層，再重新填補做返防水
咁樣先一了百了

廢到仆街嘅部門

我明白呀

巴打私樓定公屋

公屋搭棚好平

私樓既話祝你好運
淨係搭棚都

我屋企樓上都有個位裂左, 試過樓上拖地倒瀉水直情滴曬水落黎, 不過因為個位置係廳, 所以好少有呢個情況, 加上其實無得整(搵左人睇係咁講啦唔知有無吹水), 之後就無理佢, 但如果樓主樓上係廁所就仆硬街

公屋姐。
問題係我唔係搞咁大工程

我外牆都試過搞 叫樓下管理處睇完 等佢安排大概1年後啦

唔係廁所位黎

岩岩追左po見到, 唔好意思未睇曬覆左, 見到應該係外牆, 希望真係你可以搵佢地部門d人整唔使自己出錢啦

自己剷左佢 再睇下點
問題唔大既話 批灰 上油就算

我係已經搞咗如果無搞好外牆一樣照滲入來

要跌錢無計，搵公証行 ，查完就會有答案。

我知 但要等一年半載既話 都要搵辦法拖延下 等佢唔好愈黎愈嚴重

公屋唔驚
試下叫維修嗰友上黎睇
應該會教你點做

之前條喉塞咗要搭棚換喉位
淨係去管理署比幾舊水
隔幾日有人上黎搭棚1-2個鐘搞掂

私樓就話大劑，你公屋驚條鐵

不過你呢種麻煩好多，整唔係問題
搵個源頭先煩

剷起再搞
有水氣，舊左就會有水卜

真

如果公屋 你叫佢影咗相先 佢睇過係關外牆事
約埋時間整 先好剷

到時問題都係會惡化，
只係在你望唔到既地方慢慢惡化到你望得到
不過好少少既做法就係用d防水物料油一油，
女朋友屋企試過樓試漏水整極都整唔好，
到最後佢都係油一層防水物料上去頂，
油完之後問題少左8成

好呀 唔該哂你

收到

試下，叫佢上黎又唔洗錢
淨係需要個人留係度開門

好過你係度估估下

其實呢類野現場睇都好難知成因
都係估，何況你得相比呢度師兄睇
最好係要現場試紙試水&紅外線

如果只係要剷底再油油呢類室內野就應該唔包
要自費

或者試下入去問呢位巴打
［仍然係我]繼續答大家油漆問題，盡答

巴打私樓？

感謝巴打

公屋仔

你個case可以打針

借post一問，咁呢種又係點，又係樓上漏水？

或者係窗邊滲水，沿牆身裂痕形成一條線

再唔快手啲叫上層整既話，會好大塊咁甩落黎

外牆滲水?

外牆叫管理公司落單搵人搭棚打針啦

鋼筋生繡, 逼爆左天花
你呢個要大裝修先搞到

佢似牆紙到期多啲

個頂好硬喎

成條黃河咁嘅

搭單問，係我訓覺個頭頂樓上係天台，係咪要大裝。有無得就咁整一忽先。我驚扑鳩死我。

以前住舊樓天台大把呢啲

你仲嚴重

你個天花唔似滲水，似純粹鋼根生銹谷爆石屎

每次返屋企都好好珍惜屋企人相處時間，感覺上訓訓下覺就會比個天花扑鳩死。整一整唔知要幾錢

呢排天氣凍，室內外溫差大，窗口有水氣外，近窗位潮濕，特別係油漆牆會濕。

咁你可以準備大修 咁大幅石屎跌落黎命都無

我以為係自己幾年前批灰批得太厚甩出黎，今日返去睇，先見到入面石屎黎

要成井天花整曬，平極都過萬。
你驚就扑左D石屎落嚟先，之後先慢慢搞

天花將剝落誓言

長期濕住先會快生鏽 不過舊樓頂樓D防水都好易出事

要起晒佢啦

係，頂樓做spalling都煩，一陣師傅重手左少少整穿左個天台防水層就仲頭暈，雖然天台漏係可以叫阿公去整，但唔知要等幾耐

幾年樓, 呢啲可以玩一二十年

唔問我

１００％冷氣機台頂外牆有裂縫
經裂縫滲雨水 或者 樓上是但一層冷氣機長期滴水再經裂縫滲入黎

樓主呢個剷完咪又係會再現
你剷完摸摸佢睇下濕唔濕再去我post問我

唔係牆紙問題
１００％ 士波零
樓宇老化 鋼筋生銹
好快成幅跌落黎
範圍咁大一跌落黎，坐正起下面擊中必死無疑

機會好大

唔係既, 真係石屎逼爆左, 令牆紙谷出黎

搣咗牆紙再講
咁睇睇唔到啲乜

天台防水做得唔好
日曬雨淋
料差

上層漏水
Call樓上搞掂先再汁啦

搭單一問
呢個可以點搞，其實拖左3年
搵左幾次食環 滲水辦 管理處，吉過針話超濕度，滲水辦上樓上倒完色水，但又無流到落嚟，話無得搞求巴打幫手

水未必由上層單位流落來

巴打 我tg你傾

認真答你，一定係係樓上漏水
幾年前，我就係每日瞓喺床時望天花板，發現啲泡越嚟越多，就話比阿爸阿媽知
後來佢地發現唔只我房有，其他房嘅天花板都有，咁我哋就估計係樓上漏水啦
然後同管理處講，要求搞搞佢。

但要成個程序好複雜，首先管理處會通知樓上，咁樓上梗係唔會認，之後管理處都會通知屋宇處，所以屋宇處就會黎你屋企度下滲水情況，影相做reference。然後上樓個單位，喺佢地水管落色，過一兩星期睇下我地天花板有冇個種色，去confirm係咪真係樓上漏水落嚟。來來回回搞咗幾轉，firm咗之後樓上又要搵裝修佬睇下邊到出問題，然後佢哋報價整好水管，再整埋我哋個天花板。

成個過程搞咗成年幾，最記得係天花板整好之後又起泡，圖中就係第二次起泡，姐係家下嘅狀態，見佢冇再惡化到我哋先唔再理

祝你好運

sor，我唔記得係食環定屋宇處，總之就會有個姐姐黎影相、吉針

你要搵到滲水源頭，如果係食水管爆，直接搵水務署。
搵滲水源頭可以搵公正行，不過好貴

spalling 呀！
自己搞唔到，因為要先搵左個漏水位先搞到。
如果係屋苑，叫管理處上來睇左先。

如果佢同您講打針，就冇咩用，治標唔治本。下次又爆過，但唔知邊度，一定要搵到個源頭先有得搞

下半世慢晚慢玩啦

唔洗針，扮發顛直接屌落去
話搵咗專家睇 肯定係外牆滲 叫經理覆

冷熱加濕乾
睇筆直啦
過來人表示
錢 係要畀人賺

唔想畀
如果唔跌落嚟
咪搞

掂落去濕唔濕架？

呢幅真係唔關天台事，天台滲唔會而家咁靚仔
純粹鋼根生銹，而鋼根生銹大把原因

的確係鋼筋生銹
其中一個原因有機會係天台防水做得唔好滲入鋼筋

你上層係咩位置？廚廁？幾多年樓？
老實講都唔似滲水，尤其第三張，有曬crack但仲乾過我塊面，純屬石屎剝落

但唔係今次原因，講完。

我講有機會啫
唔洗起晒鋼嘅

上面只係重複我好肯定唔係天台防水層問題姐，無其他意思。

搞左漏水先啦柒頭

長開冷氣向上吹的人

呢啲post 都有gay test